{
    "601": {
        "n": "Eratz",
        "d": "Eratz est l'un des trois bandits l\u00e9gendaires de Cania. Et lorsqu'on en voit un, les deux autres ne sont pas loin. Quant au dernier qui les a vu n'est plus l\u00e0 pour en parler ! C'est qu'il ne faut pas manquer d'air pour aller l'aborder, Eratz le Revendicateur. D'ailleurs, si vous le rencontrez, il est probable que vous poussiez votre dernier soupir.",
        "l": "en",
        "p": "1",
        "t": 3,
        "c": "2",
        "date": "1278979200000",
        "rlng": []
    },
    "602": {
        "n": "Henual",
        "d": "Henual est un Surveillant du Temps. Nomm\u00e9 \u00e0 ce poste par le dieu X\u00e9lor lui-m\u00eame, il doit demeurer dans la maison aux horloges du village d'Amakna, le regard fix\u00e9 sur les cadrans, afin de pr\u00e9venir le moindre incident qui pourrait d\u00e9chirer la trame temporelle. Le Grand Chronoma\u00eetre compte sur lui ! Une rumeur pr\u00e9tend que chaque ann\u00e9e, Henual fige la grande aiguille des heures pour une dur\u00e9e \u00e9quivalente \u00e0 une semaine, afin de prendre des vacances. Personne n'a le moindre souvenir d'un tel \u00e9v\u00e9nement, mais il est vrai qu'\u00e0 certains moments, on ne voit pas le temps passer. Henual serait-il responsable ?",
        "l": "en",
        "p": "1",
        "t": 3,
        "c": "2",
        "date": "1327017600000",
        "rlng": []
    },
    "612": {
        "n": "Boune",
        "d": "Vous l'avez probablement d\u00e9j\u00e0 crois\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 d'Incarnam, cette petite boule de poils bleue qui sautille pour attirer l'attention des \u00e2mes fra\u00eechement incarn\u00e9es et qui prodigue de bons conseils aux voyageurs \u00e9gar\u00e9s. Mais connaissez-vous seulement son histoire ? Bon nombre de rumeurs courent \u00e0 son sujet. La plus tenace : le Boune serait le \u00ab doudou \u00bb d'Osamodas. Une affirmation bien \u00e9videmment r\u00e9fut\u00e9e par le principal concern\u00e9, mais dont ses homologues n'h\u00e9sitent pas \u00e0 se servir pour le taquiner...",
        "l": "en",
        "p": "0",
        "t": 5,
        "c": "2",
        "date": "1577836800000",
        "rlng": []
    },
    "613": {
        "n": "Crail",
        "d": "Crail est un F\u00e9ca membre de l'organisation secr\u00e8te de Bonta, charg\u00e9e de prot\u00e9ger les objets magiques. Durant sa vie, il croisa la route d'\u00e9minents noms du Monde des Douze tels que le roi Clustus Sheran Sharm et Kerubim Cr\u00e9pin. Il fut \u00e9galement le ma\u00eetre d'armes de Vil Smisse et affronta le bouillonnant Dark Vlad. \u00c0 ce dernier, il subtilisa d'ailleurs le Dofus Primordial Pourpre renfermant le dragon Ignemikhal, aussi connu sous le nom d'Arty. Un CV bien rempli auquel le terrible Djaul mit un point final de la plus barbare des fa\u00e7ons...",
        "l": "en",
        "p": "0",
        "t": 4,
        "c": "2",
        "date": "1592265600000",
        "rlng": []
    },
    "614": {
        "n": "Galgarion",
        "d": "Galgarion a la particularit\u00e9 de d\u00e9clarer la guerre avec sa crini\u00e8re (apr\u00e8s l'avoir d\u00e9clar\u00e9 aux pointes s\u00e8ches et aux cheveux cassants). Le chef de la garde royale bontarienne a en effet l'\u00e9trange manie de se battre avec ses cheveux. Une technique comme une autre direz-vous, mais qui a la f\u00e2cheuse tendance \u00e0 mettre de mauvais poil ses adversaires... Galgarion est aussi un gendre id\u00e9al, d'un soutien ind\u00e9fectible pour son beau-p\u00e8re le roi Clustus Sheran Sharm comme pour la Cit\u00e9 Blanche.",
        "l": "en",
        "p": "0",
        "t": 4,
        "c": "2",
        "date": "1592265600000",
        "rlng": []
    },
    "616": {
        "n": "Monocompte I",
        "d": "",
        "l": "en",
        "p": "0",
        "t": 5,
        "c": "2",
        "date": "1601424000000",
        "rlng": []
    },
    "617": {
        "n": "Monocompte II",
        "d": "",
        "l": "en",
        "p": "0",
        "t": 5,
        "c": "2",
        "date": "1601424000000",
        "rlng": []
    },
    "618": {
        "n": "Monocompte III",
        "d": "",
        "l": "en",
        "p": "0",
        "t": 5,
        "c": "2",
        "date": "1601424000000",
        "rlng": []
    },
    "619": {
        "n": "Monocompte IV",
        "d": "",
        "l": "en",
        "p": "0",
        "t": 5,
        "c": "2",
        "date": "1601424000000",
        "rlng": []
    },
    "620": {
        "n": "Monocompte V",
        "d": "",
        "l": "en",
        "p": "0",
        "t": 5,
        "c": "2",
        "date": "1601424000000",
        "rlng": []
    },
    "621": {
        "n": "Monocompte VI",
        "d": "",
        "l": "en",
        "p": "0",
        "t": 5,
        "c": "2",
        "date": "1601424000000",
        "rlng": []
    },
    "622": {
        "n": "Monocompte VII",
        "d": "",
        "l": "en",
        "p": "2",
        "t": 5,
        "c": "2",
        "date": "1601424000000",
        "rlng": []
    },
    "623": {
        "n": "Monocompte VIII",
        "d": "",
        "l": "en",
        "p": "0",
        "t": 5,
        "c": "2",
        "date": "1601424000000",
        "rlng": []
    },
    "624": {
        "n": "Monocompte IX",
        "d": "",
        "l": "en",
        "p": "0",
        "t": 5,
        "c": "2",
        "date": "1601424000000",
        "rlng": []
    },
    "625": {
        "n": "Monocompte X",
        "d": "",
        "l": "en",
        "p": "0",
        "t": 5,
        "c": "2",
        "date": "1601424000000",
        "rlng": []
    },
    "0": {
        "n": "Francophone",
        "d": true,
        "i": 0,
        "c": [
            "FR",
            "CH",
            "BE",
            "LU"
        ]
    },
    "1": {
        "l": "MERCENARY_CLAN",
        "d": "Marcel Heunair"
    },
    "2": {
        "l": "MERCENARY_LEADER",
        "d": "\u00c9tage \u00e0 louer"
    },
    "3": {
        "l": "MERCENARY_INTRONIZER",
        "d": "Clan des mercenaires"
    },
    "4": {
        "l": "MERCENARY_SHORT_NAME",
        "d": "Mercenaire"
    },
    "5": {
        "n": "Russe",
        "d": true,
        "i": 5,
        "c": [
            "RU"
        ]
    },
    "6": {
        "n": "Br\u00e9silienne",
        "d": true,
        "i": 6,
        "c": [
            "PT",
            "BR"
        ]
    },
    "7": {
        "n": "N\u00e9erlandaise",
        "d": true,
        "i": 7,
        "c": [
            "NL"
        ]
    },
    "9": {
        "n": "Italienne",
        "d": true,
        "i": 9,
        "c": [
            "IT"
        ]
    },
    "10": {
        "n": "Japonaise",
        "d": true,
        "i": 10,
        "c": [
            "JP"
        ]
    },
    "99": {
        "n": "Debug",
        "d": false,
        "i": 99,
        "c": []
    },
    "31": {
        "l": "EVENT_HOUSE_NAME",
        "d": "Promotion vers"
    },
    "\"1|2\"": "Clan des Samoulailles",
    "\"2|2\"": "(Ne pas traduire)",
    "\"1|6\"": "Clan de N\u00e9dora Riem",
    "\"1|1\"": "Clan de S\u00e9riane-Kerm",
    "\"1|5\"": "Clan des Selenytes",
    "\"1|3\"": "Clan des St\u00e8res",
    "\"31|3\"": "Etage Zooooooornal",
    "\"4|6\"": "N\u00e9dora",
    "\"3|6\"": "N\u00e9dorisateur",
    "\"3|5\"": "Selenisateur",
    "\"4|5\"": "Selenyte",
    "\"4|4\"": "Nephthys",
    "\"1|4\"": "La Caravane des Nephthys",
    "\"3|4\"": "Nephthysateur",
    "\"3|2\"": "Samoulailliseur",
    "\"4|2\"": "Samoulaille",
    "\"3|3\"": "St\u00e8risateur",
    "\"1|666\"": "SHADOW DOOM HELL\u00a7\u00a7\u00a7",
    "\"4|3\"": "St\u00e8re",
    "\"3|1\"": "S\u00e9rianiseur",
    "\"2|1\"": "Kawet",
    "\"4|1\"": "S\u00e9riane",
    "\"4|666\"": "de Nimaoh"
}